# Nov. 2019

## 2019/11/04

**昨天回顧**

- 專案剛開始沒有問題

**今日進度**

- 看 BBC 學英文初級感覺比較簡單，學會 little 與 a little 的差異在於負向與正向的感受
- 黑猩猩退休後的家，直接聽起來有點吃力，還有不少單字需要回憶
- 在口說挑戰 19:00 - 20:55，花太多時間，且太執著於利用 Otter 輔助，應該直接於社群上分享與大家互動檢視

**遭遇障礙**

- 需要調整口說挑戰與閱讀，需再評估中級難度適不適合
- 目標是否該重新擬定，仍待評估

## 2019/11/05

**昨日回顧**

- 看了兩篇影片與每日口說練習
- 減少口說練習的時間

**今日進度**

- 看 BBC 學英文中級，感覺滿吃力的，了解沙文主義（Chauvinism）的由來，從原本好戰的愛國主義，到大男人主義，近期川普的「美國第一」（America First），又回到了較初的意思
- 中級影片，今天聽起來比較輕鬆，主要是介紹餐旅業正在進步與興起，並介紹 Les Roches 餐影學校非常棒
- 口說挑戰 22:30 - 23:00 ，今天沒有太多練習，主要是太晚了怕吵到鄰居
- 發現影片下面都有相關單字，可以記錄並練習

**遭遇障礙**

- 回到家後放空看動畫到 21:30 才開始振作...
- BBC 中級稍顯困難
